\section{Alcances y limitaciones}

\textbf{Alcances}
\begin{itemize}
    \item Prototipo funcional: Crear una versión operativa del sistema que automatice el proceso de selección de limones. 
    \item Movimiento automatizado: Manejo automático de las piezas del sistema para transportar y procesar limones. 
    \item Madurez basada en color: Detección por medio del análisis de colores para determinar el estado de madurez. 
    \item Control y monitoreo en tiempo real: Seguimiento del sistema en funcionamiento, mostrando el estado del proceso.
    \item Almacenamiento y transmisión de datos: Guardar y enviar información del estado de madurez en los limones.
    \item Uso de tecnología de bajo costo: Utilización de componentes accesibles económicamente o componentes que se encuentran en nuestra posesión. 
    \item Conectividad inalámbrica: Permitir que el sistema se comunique de forma remota sin necesidad de cables.
    \item Alertas visuales o sonoras: Añadir señales que indiquen el estado del proceso o la detección de la madurez de los limones.
    \item Reconocimiento de patrones de maduración: Aplicación de técnicas de procesamiento de imágenes para determinar colores que indiquen un grado de madurez.
\end{itemize}

\textbf{Limitaciones}
\begin{itemize}
    \item Limitación de tiempo: Restricción en la disponibilidad de tiempo para completar el proyecto dentro de un plazo determinado. 
    \item Escalabilidad limitada: El sistema será aplicado para trabajar con un tipo de limón.
    \item Dependencia del entorno: La funcionalidad puede verse afectada por factores externos, como la iluminación. 
    \item Procesamiento de imagen en la ESP32-CAM: La cámara del ESP32 no contiene demasiada potencia para procesar imágenes complejas. 
    \item Sincronización de motores y cámara: Problemas de sincronización y ajuste de los motores con la cámara. 
    \item Detección de imperfecciones internas: Que el sistema detecte la cáscara del limón y no identifique los posibles problemas internos de la fruta. 
    \item Rango de detección de la ESP32-CAM : El rango de alcance de la cámara no es muy extenso, lo que puede afectar su precisión.
    \item Entrenamiento del modelo: Errores en el entrenamiento del modelo por datos insuficientes o ruido. 
    \item Limitada capacidad de expansión: Por el momento no está pensado para añadir funciones nuevas.
    \item Calidad de los limones: Variaciones de los limones de prueba para la creación del dataset.
\end{itemize}
